\section{インターカルチャーの必要性}
\begin{itemize}
	\item 国際化
	\item インターバリゼーション
\end{itemize}
これらから異文化との出会いが生まれる $\to$ その場にふさわしい行動の仕方がわからない $=$ コミュニケーションギャップやカルチャーショック

\section{文明と文化}
\begin{itemize}
	\item 文明(civilization) $\to$ 普遍的な制度・装置・仕掛け，外（物質文明） $\to$ グローバル化
	\item 文化(culture) $\to$ 観念形態，価値形態， 内，宗教，伝統的  $\to$ ローカル
\end{itemize}
civil $\to$ 都市\\
cultura $\to$ 耕すこと

「経済はボーダーレスエコノミー」で回っている(文明)